%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 79 élèves
%
% Échec : 11 ou 13,92 %
% Passable : 11 ou 13,92 %
% Bien : 16 ou 20,25 %
% Très bien : 24 ou 30,38 %
% Excellent : 17 ou 21,52 %
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={-},
	ymin=0,
	ymax=26,
	ytick distance=5,
%	minor y tick num=1,
    xmin=0,
    xmax=10,
    xtick={1,3,5,7,9},
    xticklabel style={text height=2ex},
    xticklabels={Échec, Passable, Bien, Très bien, Excellent},
    xtick style={draw=none},
    ylabel={\textbf{Nombre d'élèves}},
	ylabel near ticks,
	xlabel={\textbf{Résultat}},
	xlabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=10cm,
    height=8cm
    ]


\addplot[ybar, bar width=0.8, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(1,11)
	(3,11)
	(5,16)
	(7,24)
	(9,17)
};

\foreach \x / \y in {1/11, 3/11, 5/16, 7/24, 9/17}{%
\edef\temp{\noexpand\node[yshift=5pt] at (\x,\y) {\y};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 